高鐵試車嘈又震 居民憂通車後情況惡化

廣深港高鐵香港段列車又震又嘈，新界居民日夜飽受煎熬！高鐵列車過去兩個月在西九龍至深圳的地底穿梭試運行，令元朗多條村落及私人屋苑無日安寧，不少居民投訴不論早晚均聽到列車駛過路軌的聲音，在家中感受到枱、椅出現如輕微地震般的顫動；有人家中的地磚及牆身更出現裂紋，懷疑亦與試車有關。他們擔心高鐵日後正式通車，班次比試車頻密得多，屆時將要每天承受噪音及「地震」之苦。專家指港鐵可於隧道內加裝隔音防震設施，但若未能解決問題，高鐵九月通車後可能要減速行駛。

高鐵香港段全長約廿六公里，全線均採用專用軌道，並以地下隧道形式興建，由香港的西九龍連接至深圳，走線途經油尖旺、深水埗及葵青，進入新界後穿過金山、大帽山、雞公嶺、元朗及米埔等地區，最後跨越深圳/香港分界，連接高鐵內地段，而香港段列車最高時速達二百公里。本報近日接獲消息，高鐵列車在試車後車輪出現嚴重磨損，行車時亦產生強烈噪音及震動，即使隧道路軌深入地底，地面仍聽到列車發出的聲音及感受到行車時的震動。

元朗區議員文光明表示，最近接獲不少居民投訴高鐵試車時產生震動及噪音，有人更指家中地磚及牆壁出現裂紋，投訴主要集中在攸潭美村、圍仔村及碧豪苑。有居民形容聽到列車駛過路軌時的聲音，亦有人指感受到家中枱椅出現相當於手機震機時的震動。他向港鐵反映情況後，該公司曾派員帶同儀器，到居民家中量度噪音分貝及震動數據，但港鐵暫未交代測試結果。

文光明認為，高鐵沿線途經市區及新界多個地區，如產生強烈噪音及震動，理論上多區居民均會投訴，但目前主要是新界居民受到影響，估計是區內以農地居多，土地較為鬆軟，加上環境比較寧靜，居民容易發現異樣。他強調，不希望事件引起公眾恐慌，促請港鐵盡快交代噪音及震動測試報告。

土力工程處前處長陳健碩指出，地下鐵路行車時產生聲響及震動的影響程度，與附近地質息息相關，與鐵路隧道的深度亦有密切關係。他解釋，聲波及震動波在石層傳送的速度較泥層更快，如果隧道路軌位處石層，而有關路段上方有民居的話，住戶便較易聽到噪音及感受到震動。而隧道與地面建築物的距離愈小，對地面的影響則愈大。

陳健碩相信港鐵有在高鐵路軌安裝防震墊，若證實噪音及震動影響民居，可加裝更多防震設施，並在隧道內加建隔音裝置，情況就如路面加裝隔音屏障。但若最終未能徹底解決問題，高鐵通車後可能要在有關路段減速行駛，減少對居民的影響。

牆身有裂紋 ok喎

扑野有提升戰鬥力

屈賠償

但若未能解決問題，高鐵九月通車後可能要減速行駛。

為反而反

鐵通車後可能要在有關路段減速行駛

高鐵變低鐵

痴線
高鐵真係好擾民

促請港鐵盡快交代噪音及震動測試報告

垃圾馬生話都未通車 就算爆炸死人壞車地震又點姐 無必要同未來客人交代

OK

百份近排做乜咁落力踩膠鐵

港鐵標準：班村民阻住地球轉

始終都係地產界惡啲，叫你減速就減速啦

如果班人個陣無出黎反高鐵
我會話佢地抵死

熱烈祝賀附近居民共享蟈家榮耀

林鄭仲呃鳩人話貨櫃碼頭上蓋起住宅

基本上唔係碼頭運作問題

從來噪音同污染先最大鑊

呢班多數係盲撐中國

睇錯左車震

好似東北咁收埋地，趕走埋起過高樓大廈咪唔覺嘈

慢撚過港鐵

係咪又要學東鐵減速黎減嘈音

可唔可以去告港鐵違反商品說明條例
2011溫州高鐵撞車就話時速350以下唔叫高鐵係叫動車
本身西九至福田都冇可能做到350km/h
而家仲要減速
即係欺騙消費者 傷害中國人民感情啦

搭膠鐵真係搵命搏

香港一日仲痴撚住支那就越多呢啲新聞睇
不過去到呢啲新聞唔出得街果陣就真係仆得街啦

港豬乜都冇所謂 冇嘢嘅 可以點唧

自食惡果

國家的高鐵夢
難道包容一下也不行嗎

出左事都唔洗同你解釋，因為你唔係當時人

不過d當時人全部已經rip

馬：列車冇可能全程350km以上，埋站都要減速啦唔通你又話佢唔算係高鐵

經米埔
啲雀無lu 咁撚震唔飛過黎lu

嗱 如果唔減速

同樣問題東鐵又要減速

結果減唔減都係仆街

條廢鐵有必要時就會快

元朗邊到投訴?

目前主要是新界居民受到影響，估計是區內以農地居多，土地較為鬆軟，加上環境比較寧靜，居民容易發現異樣。他強調，不希望事件引起公眾恐慌，

環境太靜先會咁

應該可以 震動問題理應有技術解決 但佢做唔到 要用速度去就

咁又係 開慢唔洗錢 整防震要錢 但問題係 有冇理由正想會咁？ 又唔見九龍既地下鐵係咁？

班仆街好撚鍾意老屈
之前係個頭高鐵做

講真 世界有冇邊個地係咁柒 下下都要降速解決噪音問題

反中亂港
做謠生事

錯喇，係出咗呢d新聞都如生活如常，置若罔聞，先最仆街。

其實有時夜晚靜嗰陣彌敦道都會feel到

點解唔包容

無生態價值，可以登展

最好炒埋車永遠停駛

居民係咪投民建聯？係嘅就無辦法lu

高鐵減速行駛，本身隧道段已經好慢

包容下啦新界佬！
忍唔到咪搬咯！

又再慢

無得行全速仲要減速, 改名叫低鐵喇屌你老母

馬屎亨：拆曬啲村屋咪得 唔好阻住地球轉
要拆你間屋真係唔好意思

我話ok 就ok

呢班人破壞國家發展 搞事
少少噪音姐，包容下咪得
如果有尋釁滋事罪，呢班人全部拉去打靶

支那與原居民
矛盾大對決

ok la，斷鳩估la, 每戶派一對耳塞頂住先la

減鐵

班原居民收左錢就咪嘈啦, 搞亂香港

無限期既臨時限速

撚有人理咩
你死你事

包容下啦
元朗咁多廢老 新香港人

原本已經係龜鐵...

村屋咋
根本唔嘈到西九啲豪宅，政府唔會理你

叫解放軍出兵鎮壓呢班人，阻住高鐵通車

一陣好似東鐵九龍塘去紅磡咁，睇下仲有冇人搭

配合國家發展呀，唔睇雀又如何！

當年反高鐵個陣有無企出黎示威send意見書去公聽會？無就係抵死，信支那高鐵技術？

香港人根本就抵死

全車靜哂

惡化又如何

敢出聲咩

倒退返九龍城新機場年代

如果最後答案係好似東北新幹線咁,東京至大宮最快只可以行110就好笑

高鐵以速度做賣點
但係減車速

樓價升咪得

唔滿意咪搬囉

起咗幾十年既地鐵反而無比居民投訴，依家用埋曬啲支那野，唔隔唔到音同震

長期咁震，會唔會好似支那咁地陷食幾件牛屎佬

咁唔滿意咪唔好住囉，政府高官一定咁講

人面對風波心中少不免 震震震震震

留名睇減速到30km/h

投民建聯，支持鄉議局就係咁架啦

深入地下列車經過感到震動，d鄉下佬又有得屈錢，屈唔到錢屈下免費裝修都幾好

元朗牛屎飛唔喺最支持政府大白象工程嘅咩？
而家投咩訴啫？

發展是硬道理

GJ~~快D搞到倒塌

已急不及待想玩玩了

搞搞下可能150km/hr都行唔到, 變相幾百億起條普通鐵路, 笑死人

拆左條廢鐵佢啦

搬走lor，之前又唔反對，鬧人反對嗰d唔在講啦
唔係諗住醜人就人地做哂，自己有得搭高鐵又唔洗付出啊？
諗返起希特拉迫害猶太人篇嘢

新九龍廣場地面都feel到

走去瞓車軌抗議啦

搞到咁 我淨係覺得成個project都係送緊錢俾班友
一d好處都見唔到

噪音報告屬於歷史文件
沒有任何實質意義

全程開20

當初話起高鐵已經話會影響大角咀個邊嘅樓宇結構啦

高鐵繼路軌扭曲隧道漏水後又一力作
支持高鐵再減速 減到同西鐵咁上下速度就肯定無事

叮叮都快過佢

要包容

用黨既法例，尋釁滋事捉鳩晒班人上黑龍江勞改

團結就會創造奇蹟 燒山燈燈燈

邊有咁長遠眼光 你知你又唔撚同我講？

咁多嗲 小心你條村悶燒呀

錢已袋
佢就笑緊架啦理得你笑唔笑

不論早晚均聽到列車駛過路軌的聲音，在家中感受到枱、椅出現如輕微地震般的顫動

咁咪好囉 感受到祖國大地對香港既愛

已經好慢 仲要減速

有排你受呀 港豬

咁唔捱得啊 ？

千鳩幾億起條垃圾出來

港豬仲唔跪頭謝恩

一條無撚用嘅高鐵就炸左佢la

到時真係要減速，就會追究因為有人投訴，到最後政府就會話大局為重，出手解決提出問題嘅巿民

連d樓都動感埋

投訴到佢減到火車咁

以為全地底實唔會擾民啦
點知一樣影響到
支那又贏

高鐵塞車又可以拎嚟做遲到藉口

屌曬港豬既老母

成千億起個濕鳩高鐵 要減速行

戇鳩鳩

高鐵為我地接通偉大ge祖國
謝主隆恩la快d

接二連三咁爆大鑊
究竟啲千鳩幾億大白象基建偷工減料到咩地步

咁快手解決咗名城同康樂園班撚樣啦